專訪Pepe中環店 負「中資」罪名 店方解四大疑團

自抗爭運動開展以來，抗爭者一直以Pepe製作文宣，更逐漸成為示威抗爭符號。Pepe化身黃絲，賣Pepe精品亦加上黃色光環，同時亦面對食「人血饅頭」的批評。近日Pepe精品界更發生一場風波，事緣於本月21日至24日，號稱香港獨家代理的Pepe the Frog Hong Kong，於中環開設全亞洲首間pop-up store，售賣各式各樣Pepe精品，但被網民批評為中資背景，令Pepe the Frog Hong Kong引來「中資扮港資」食「人血饅頭」的指控。

於開店前，Pepe the Frog Hong Kong面對其中一項指控，是指Pepe的美國代理授權來自美國玩具公司KKONES，而這家公司是由深圳公司Shenzhen Weizhike Technology Co., Ltd持有。於12月21日pop-up store開幕當日，有報道指根據知識產權署的資料，「pepe® 」商標只有Momo Entertainment兩個月前申請註冊登記，後者為大陸暴走漫畫旗下公司，而申請進度為「商標申請尚未繳付」，即未完全完成申請過程。換言之，Pepe the Frog Hong Kong面對中資背景指控，亦存在兩方面。

授權文件成證據
於記者周一接觸Pepe the Frog Hong Kong之前，店方一直未公開回應網民疑慮，因此接連捱轟。記者當日前往中環pop-up store，以確認中資指控是否屬實，查閱店方的授權文件及合作方往來資料，向記者證明Pepe the Frog Hong Kong獲得原作者授權。

當中發現，文件上的確不存在KKONES以至Shenzhen Weizhike Technology Co., Ltd字眼，Pepe the Frog Hong Kong發言人解釋KKONES只是售賣Pepe的公司，與其沒有關係。不過文件的確顯示中資的Momo Entertainment的角色。

指中資為代言公司 授權必經
Pepe the Frog Hong Kong解釋，公司負責人早於年初電郵與Matt Furie洽談合作，並獲轉介至其代言公司Momo Entertainment，最終獲得香港代理權；負責人指，Momo Entertainment實質是一家國際代言公司，於美國及中國均有分公司，負責處理各地區業務，而位於中國的 Momo Entertainment主要負責中港澳台四地業務。根據Pepe the Frog Hong Kong的講法及文件資料，Pepe the Frog Hong Kong要獲得Matt Furie授權，必須經過Momo Entertainment。

發言人並指，pop-up store開張前，Matt Furie本來會親臨香港出席開幕儀式，但鑑於社會狀況，最終取消有關安排，他們亦已提出明年再度邀請Matt訪港，但目前未有消息。

至於商標註冊的問題，據Pepe the Frog Hong Kong所講，由於他們僅屬香港代理，申請Pepe商標需交由代言公司Momo Entertainment處理，他們目前仍就「商標申請尚未繳付」一事向美國方了解中。

Pepe the Frog Hong Kong表示，已向海關遞交證明文件，證實自己是獲授權的正版，每當海關接獲有關侵權產品時，均會通知中環店方是否要作出提告，惟他們認為Pepe對港人來說具象徵意義，不想透過法律程序打壓現有的作品，故目前為至仍未曾起訴任何人。

本報記者以潛在客戶身份，向暴走漫畫查詢有關Pepe的版權事宜，對方表示於香港發售「悲傷蛙（Pepe）」的周邊產品，亦須經授權合作，否則屬侵權。不過，於知識產權署資料顯示，「pepe® 」商標申請進度為「商標申請尚未繳付」，即未完全完成申請過程。於2017年，內地網民發現暴走漫畫推出一系列Pepe的Sticker，質疑是否盜版，雖然該公司強調擁有Pepe商標，並有人提供暴走獲得商標的網上截圖，但網民仍對此產生懷疑。
本報記者向Matt Furie及香港海關查詢，暫未獲回覆。

店方是否中資？
至於Pepe the Frog Hong Kong是否中資公司一事，市場亦流傳另一版本，指YouTuber雪姨（容可兒）為Pepe the Frog Hong Kong的投資者。Pepe the Frog Hong Kong回應指，「由於商業機密關係，我方未能提供任何投資者資訊。香港區Pepe the Frog 由香港港資公司營運及管理。」據公司註冊處資料，雪姨持有5間公司股權，包括分別與藝人陳凱琳及譚杏藍共同持股的公司。

U Magazine贈品撞款原由
中環pop-up store並非Pepe精品的第一單風波，經濟日報旗下U Magazine於本月中旬以69元連雜誌出售Pepe袋，但因經濟日報早前捲入前副社長石鏡泉「水喉通打仔」言論捱轟風波，被炮轟食「人血饅頭」，於是網民呼籲罷買。據了解，U magazine欲推出Pepe袋前亦曾聯絡Matt Furie的代言公司，最終取獲與中環Pop-up Store的Pepe相同圖樣，以製作產品；Pepe the Frog Hong Kong作為香港獨家代理人，U Magazine在推出產品前亦需得到代理人批准。Pepe the Frog Hong Kong解釋，U Magazine就出售Pepe袋一事洽談早於半年前發生，當時未能預視會捲入「水喉通打仔」風波。

鄭生：倘是中資我會不開心
昨日pop-up store最後一天營業，顧客鄭先生指出，購買之前不清楚店舖的爭議，知道後表示沒盡責任去做清楚的資料搜集，但由於年底工作忙碌，沒時間了解店舖背景。他表示，如果該店是港資會支持，若確認該店是中資，「我會唔開心」，不會繼續幫襯。

顧客譚小姐表示，因為媽媽喜歡青蛙，因此帶她來看，亦買了幾款Pepe產品，她不介意是中資還是港資。來幫襯是因為打響旗號正版便來買，相信該店是正版，亦不認為價錢偏貴。

顧客陳先生指出，有留意近期爭議，但認為不用分太藍或太黃，不會介懷是否中資，覺得這個版本較好，所以來買。

記者買了幾款該店的Pepe產品給同事品評，包括白色T恤、八達通卡套及行李牌，同事Jay覺得產品偏貴，加上產品用料質素一般，形容這批產品綠色的「大綠」，感覺不美觀。

不了 幫襯黃店好過

記者都講到一舊舊 不了

［緊急最新］12月26日和你Shop 最新變動

要推
大家自己判斷

結果都無講係咪中資
店方有鬼解疑團，講埋係商業機密

不了 不過大把人見潮流興就去買包括popo

係唔係中資 藍底都唔應該消費運動
錢多就捐612

俾咗幾多錢 呢幾日咁多文

但係冇一篇係訪問原作者有咩睇法 定係唔敢?

慳返啲錢幫襯黃店好過

和你貼 連儂廁

唔關正版定老翻事
係人血饅頭
做乜要比錢公關公司賺？

我買隻公仔托柒咩